{
    "question": "Sebutkan Pasal-pasal yang mengandung \"Luwes\" yang menimbulkan multitafsir ?    kasih tau ya bagi yang tau...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "contohnya dalam UUD pasal 7.. sesudah di amandemen menjadi \"presiden dan wakil presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali dalam masa jabatan yang sama hanya untuk satu kali masa jabatan\"<br><br>nah, jadi dulu sebelum di amandemen, hanya dikatakan presiden dan wakil\u00a0presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali (seinget saya).. nah ini kan jadi multitafsir, bisa ada orang beranggapan bahwa masa jabatannya seumur hidup karena gak ada batasannya, maka lalu di amandemen.. gitu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bingunu-nih-bantu-yha-1jelaskan-menapa-antara-pemuda-dan-irs-574",
            "question": "Bingunu nih bantu yha,,,    1.jelaskan menapa antara pemuda dan ir.soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan.\r\n2.sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia\r\n3.sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna adanya perbedaan pendapat antara gl.muda dan tua tentang pelaksanaan waktu kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-saja-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-da-959",
            "question": "faktor apa saja yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena, pancasila juga sering dijadikan pedoman bagi masyarakat Indonesia dalam kehidupan sehari hari untuk mencapai kehidupan yang harmonis.<br><br>Itu jawabannya.<br>Balas \"terimakasih\" ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-struktural-dan-fungsional-779",
            "question": "Hubungan struktural dan fungsional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara struktural dan fungsional ialah<br>struktural merupakan bagian dari fungsional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-internasional-158",
            "question": "Hubungan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Hubungan\n internasional adalah proses interaksi manusia yang terjadi antar bangsa\n untuk mencapai suatu tujuan tertentu.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah hubungan antar negara termasuk peran sejumlah negara , organisasi antarpemerintah, nonpemerintah internasional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bukti-bukti-bahwa-pelaksaanaan-otonomi-daerah-di-tempat-760",
            "question": "tunjukkan bukti bukti bahwa pelaksaanaan otonomi daerah di tempat tinggal anda berjalan secara maksimal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tercukupinya kebutuhan.<br>dalam kehidupan sehari hari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-tentang-kedudukan-makna-hakikat-fungsi-dan-hubu-874",
            "question": "coba jelaskan tentang kedudukan, makna, hakikat, fungsi, dan hubungan pembukaan uud 45 dengan batang tubuhnya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tapi yg kutau cuma hubungan <span>pembukaan uud 45 dengan batang tubuhnya...</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-konstitusi-tolong-dijawab-ya-104",
            "question": "Apa yang dimaksud konstitusi? Tolong dijawab ya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konstitusi menurut yang sudah saya pahami adalah seperangkat alat-alat yang di jadikan dasar arah dan tujuan untuk mencapai \u00a0tujuan yang di capai berupa undang- undang .<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><u><strong>Konstitusi</strong></u><br>Sebuah norma sistem politik dan hukum bentukan pada pemerintahan negara , biasanya dikodifikasikan sebagai dokumen tertulis.\u00a0<br><br></span><span><strong>tujuan:</strong><br>\u00a01.untuk mengatur jalannya kekuasaan <br>2.memberikan arahan kepada penguasa untuk mewujudkan tujuan Negara. <br>3.sebagai alat untuk mencapai tujuan negara dengan berdasarkan kepada nilai-nilai Pancasila sebagai dasar negara.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-hubungan-tni-dengan-polri-dalam-membela-nkri-411",
            "question": "Jelaskan bentuk hubungan TNI dengan Polri dalam membela NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sama sama menjaga keamanan nkri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ada-bank-perkreditan-rakyat-atau-bpr-382",
            "question": "Mengapa ada Bank Perkreditan Rakyat atau BPR ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank Perkreditan Rakyat (BPR) adalah lembaga keuangan bank yang menerima simpanan hanya dalam bentuk deposito berjangka, tabungan,\n dan/atau bentuk lainnya yang dipersamakan dan menyalurkan dana sebagai \nusaha BPR. Dengan lokasi yang pada umumnya dekat dengan tempat \nmasyarakat yang membutuhkan. Status BPR diberikan kepada Bank Desa, \nLumbung Desa, Bank Pasar, Bank Pegawai, Lumbung Pitih Nagari (LPN), \nLembaga Perkreditan Desa (LPD), Badan Kredit Desa (BKD), Badan Kredit \nKecamatan (BKK), Kredit Usaha Rakyat Kecil (KURK), Lembaga Perkreditan \nKecamatan (LPK), Bank Karya Produksi Desa (BKPD), dan/atau \nlembaga-lembaga lainnya yang dipersamakan berdasarkan UU Perbankan Nomor\n 7 Tahun 1992 dengan memenuhi persyaratan tatacara yang ditetapkan dengan Peraturan Pemerintah. Ketentuan tersebut diberlakukan karena mengingat bahwa lembaga-lembaga tersebut telah berkembang dari lingkungan masyarakat Indonesia,\n serta masih diperlukan oleh masyarakat, maka keberadaan lembaga \ndimaksud diakui. Oleh karena itu, UU Perbankan Nomor 7 Tahun 1992 \nmemberikan kejelasan status lembaga-lembaga dimaksud. Untuk menjamin \nkesatuan dan keseragaman dalam pembinaan dan pengawasan, maka \npersy-ratan dan tatacara pemberian status lembaga-lembaga dimaksud \nditetapkan dengan Peraturan Pemerintah.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna itu untuk membantu masyarakat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}